【震撼馬圈】冠軍騎師莫雷拉 放棄香港事業轉戰日本

就在馬會於明日（8日）公佈來季獲發牌騎師前夕，近三年均稱霸香港馬壇的莫雷拉，宣佈撤出香江的驚人消息。

正值停賽的莫雷拉已向牌照委員會，撤回已提出的來季騎師牌照申請，並於今個本港馬季完結（7月15日）後轉赴日本發展，從而結束在港接近五年的策騎生涯，並爭取成為繼李慕華及杜滿萊後，第三位長駐東洋的外來騎師。

對於自己撤離香港，莫雷拉形容是一個艱難的決定。他說：「我過了五個美好的馬季，感謝所有與香港賽馬有關的人，惟這是向前走的時候。」

好彩我地宜家有俊神

仲有吳嘉晉頂住

雷狗今季收到order唔比贏咁多 佢喺香港攪攪震既功力又唔及拉緊馬潘咁深 覺得心灰意冷所以敗走 (好似係 除非唔係)

梁家俊 黃俊 吳長進

快撚d走啦，唔送喇，拉馬撚

去日本會唔會比人完爆

點會，你當佢真係廢架口手

雷神出走日本消息一出，唔止香港，日本都已經為之瘋狂。周五（8日）凌晨12時44分，在twitter已經有18,000幾個關於雷神的推文！

@monnpe2007：莫雷拉希望攞到全年牌？請堀宣行全力支持佢！

@tooru_naka：離開家鄉巴西，到新加坡、香港再到日本。贏了四個國家的打吡大賽，他帶著自己的身軀和馬鞭走遍了全世界。

@info_takeru：作為一個賽馬愛好者我很開心。長遠來說日本人口正在下降，你一定要依賴外國騎師。

@Rin6964：我醒來的時候還未回過神，因為我為莫雷拉的全年牌照（編按：其實仍未獲發）開心得在跳舞。很多人有不同意見，但假如你是馬主你絕對會很開心，若我是馬主，會以任何方法希望得到他的幫助。

當從歐洲而來的杜滿萊及李慕華，前年通過筆試和日語口試，成為歷來第一批亦是目前僅有的長駐日本外來騎師後，兩人即攻陷彼邦馬壇。

其中，李慕華更以199場頭馬，成為2017年日本冠軍騎師。而於目前2018年日本騎師榜上，李慕華暫以71Win領先，杜滿萊則以66Win排第二，完全把所謂的彼邦「土炮」騎師比下去。

莫雷拉的騎功，公認不遜杜滿萊及李慕華，甚至更勝一籌。若他最終亦成功落戶日本，一眾土炮勢將更處下風、更難與洋將陣營抗衡。